<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tool>
<nombre>ADA</nombre>
<nombre>Actividad de Aprendizaje</nombre>
<descripcion>
Las actividades de aprendizaje son las acciones concretas que realizará el estudiante para lograr el resultado de aprendizaje y que en conjunto con otras conducirán al desarrollo de las competencias de al asignatura
</descripcion>
<tipos_ada>
Las actividades de aprendizaje pueden ser presenciales, no presenciales o mixtas y deben incluirse las horas que se requieran para su realización en el apartado correspondiente.
</tipos_ada>
<planeacion_ada>
Las actividades de aprendizaje se planean considerando la(s) estrategia(s) de enseñanza y aprendizaje seleccionada(s) y su descripción debe incluir cuatro elementos:
Forma de trabajo, acción, producto y contenido
</planeacion_ada>
<partes>
Las actividades de aprendizaje se componen de los siguientes elementos:
|parse|<![CDATA[<br />]]>
Forma de trabajo: en equipo, de manera individual, en binas o en tríos, por citar algunas formas.
|parse|<![CDATA[<br />]]>
Acción: mediante el uso de verbos activos escritos en infinitivo, por ejemplo, describir, elaborar.
|parse|<![CDATA[<br />]]>
Producto: es la evidencia del trabajo que el estudiante realiza en función de la(s) estrategia(s) de enseñanza y aprendizaje seleccionada(s) por el profesor
|parse|<![CDATA[<br />]]>
Contenido: referente al desagregado de contenidos planteados en las unidades de la secuencia didáctica.
</partes>
<recursos>
Los recursos son tecnologías o artefactos que, utilizando diferentes programas, software, sitios o plataformas, se incorporan para coadyuvar la construcción y reconstrucción del conocimiento.
|parse|<![CDATA[<br />]]>
Los materiales pueden estar elaborados o ser construidos por el profesor tomando en cuenta la secuencia didáctica. Algunos ejemplos son: materiales gráficos, audiovisuales, digitales, compendios, guías didácticas, cuestionarios, mapas conceptuales.
</recursos>
<como_funciona>El Ada es x</como_funciona>
<para_que_se_usa>Las adas se usan de forma y
</para_que_se_usa>
<ventajas>
ventajas del ada
</ventajas>
<ejemplo>Este es un ejemplo de ada |parse|<![CDATA[<img src="/mcampos/GPITS/conf/images/ada_example.png">]]>|parse|<![CDATA[<a target="_blank" href="/mcampos/GPITS/conf/images/ada_example.png">Descárgalo aquí</a>]]></ejemplo>
</tool>
