<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tool>
<nombre>Foro</nombre>
<descripcion>
  El módulo de actividad Foro les permite a los participantes tener discusiones asincrónicas (en diferentes tiempos), que suceden a lo largo de un largo período de tiempo.
</descripcion>
<tipo_campo>
  Existen varios tipos de foros a elegir, como el foro estándar donde cualquiera puede empezar una nueva discusión en cualquier momento, un foro donde cada estudiante solamente puede publicar exactamente una discusión, un foro de preguntas y respuestas donde los estudiantes deben publicar un mensaje antes de poder ver los mensajes de los otros estudiantes. Un profesor puede permitir que se anexen archivos a los mensajes del foro y las imágenes anexas se mostrarán en el mensaje del foro.
</tipo_campo>
<como_funciona>
  Los participantes pueden suscribirse al foro para recibir avisos de nuevos mensajes en el foro. Un profesor puede configurar el modo de suscripción a opcional, forzado o auto, o impedir completamente las suscripciones. Si se requiere, se puede prohibir a los alumnos que publiquen más de un número determinado de mensajes en un período de tiempo para evitar que algún individuo acapare las discusiones.
</como_funciona>
<para_que_se_usa>
  Los foros tienen varios usos como:

  Un espacio introductorio para que los estudiantes del curso se conozcan entre ellos
  Un espacio para avisos del curso (empleando un foro de noticias con suscripción forzosa)
  Un centro de ayuda donde los tutores y alumnos pueden dar orientación
  Un método informal para compartir (y potencialmente hacer evaluación por pares) documentos entre estudiantes
  Para continuar en línea un tema que surgió previamente en una sesión de clase presencial
  Un lugar para que los profesores discutan entre ellos (empleando un foro oculto a los alumnos)
  Para actividades de extensión, por ejemplo, desafíos mentales para que los alumnos ponderen y sugieran soluciones
  Un espacio social para discusiones fuera del tema del curso
</para_que_se_usa>
<ventajas>
Una de las principales ventajas del foro es que permite a los participantes tener discusiones asincrónicas (en diferentes tiempos).
</ventajas>
<ejemplo>/files/ejemplo_foro.pdf</ejemplo>
</tool>
